忠誠反對政治崩潰，大概連親北京派的政治生境都會崩潰。

作者：Lewis Loud

香港過渡時期，北京和泛民主派維利了相當長的和平時期，建制的定義其實很大。黎智英他們堅持愛國主義、泛民盡力維持安全社運，事後總結都是苦心孤詣的感化。最終中國的國力開始強大，不想再看國際臉色，就單方面撕毀了以前的勢力平衡。有一個時期，北京應該是打算用選舉慢慢抽乾反對派，大概是2017-18左右，當時親北京派也對本地選情無限樂觀，張曉明則曲線地說過北京有包容讓泛民活著；但逃犯條例最終激發了下層人民奮力發難，區會結果則說明靠選舉是選不贏香港本地人，而泛民也沒法再忍，因為他們知道自己已經退到底，再退就要做湯家驊，不做他就只能脫離建制。

最近北京復強調愛國者治港，若是以前，相信一般愛國不愛黨的香港人，也被接納為愛國者，獲得一定程度統戰；香港人其實大體還是沒變，有一點變，但北京對愛國者和可合作對象的標準變得更多更快，泛民也被剔出了愛國者定義，忠誠反對政治崩潰，大概連親北京派的政治生境都會崩潰。始終圖窮刀現，政治忠誠壓過了泛意義的中國認同，所謂一國兩制的真正意涵是愛政權，但表面上是不會有人講清這一層，只能意會。泛民對反對人口的統制力慢慢流失，對北京的最後用處也沒有了。

北京自由化年代終結，以六四為結果；香港現時發生的也是自由化和有限反對的終結，分別是中國在自由化終結之後有經濟騰飛作為替代的不成文憲章，但香港已經經濟繁榮過。中共是得中國人心的，但在香港卻很困難，破局之後更難。西藏新疆西南也是一樣，外國勢力的身影並不是一般論述的大清衰落所致，而是對改土歸流的反彈，這在民國之後也同樣發生。較少人留意的是，廣西雲南一帶與泰國是眉來眼去過，日本也鼓動過大泰民族主義，中國中心的傅斯年則對其發起過文攻。

政治食物鏈
一個物種絕種引發其他物種連鎖一齊絕種

唔怪得梁美芬無啦啦打開口牌

好正常
販民 同 奶共派兩者係互相依賴共生
你當兩者關係係
販民 > 投我地保住議會1/3
奶共> 有販民係議會 所以叫中聯辦泵多水比佢地控制議會

03年開始支那扶植奶共派就係廢事有田大少呢d唔受控制既人
對支那最理想既情況係立法會保皇佔多數
咁樣無論過咩惡法都可以話係「香港內政」
然後販民控制民意間唔中宣洩 （和理非非， 階段性勝利）

當初直接用附近三立國安法
表面係清抗爭
陰喻係覺得班奶共派成年都做唔到野

李柱銘第一下已經打緊開口牌啦

趕絕晒反對派建制派仲有咩做？唯一可以做既就係鬥紅囉

改土歸流呢個term用得好
国力上升引致中央集權需求增加，中國千百年都係咁
支共班撚樣淨係讀黨史冇讀中史冇讀世史
2008年大好民主發展形勢就咁玩完

啱呀, 所以果D石禮謙呀, 廖長江呀, 溫和建制果D, 無得做架啦
全部比D 低等左王, 弱智既鬥走

盧斯達講中一點，香港抗爭唔會好似後六四支那咁熄滅，因為香港整體發展已經進入衰落期
支那經濟放緩，支共仲可以透過改善民生黎維持統治
但港共無論經濟發展同改善民生都係唔合格，仲要越做越衰

關傅斯年乜事？